Яндекс.Деньги — Касса
---------------------

.. toctree::
    :maxdepth: 2
    :titlesonly:
    :glob:

    mws

Универсальное решение для интернет-магазинов — подключитесь и принимайте платежи разными способами.
Отправить заявку

Официальный сайт: |link|

.. |link| raw:: html

   <!--noindex--><a href="https://money.yandex.ru/start/" target="_blank" rel="nofollow">Яндекс.Деньги для интернет-магазина</a><!--/noindex-->


Касса Яндекс.Деньги включает самые популярные способы приема оплаты:

.. list-table::
    :stub-columns: 1
    :widths: 10 30

    *   -   Банковские карты
        -   Visa (включая Electron), MasterCard и Maestro любого банка мира.
    *   -   Электронные деньги
        -   Яндекс.Деньги, WebMoney, QIWI Wallet
    *   -   Наличные
        -   Через терминалы и салоны связи — более `170 тысяч пунктов`_.

            .. _`170 тысяч пунктов`: https://money.yandex.ru/pay/doc.xml?id=526209

    *   -   Баланс телефона
        -   Билайн, МегаФон, МТС.
    *   -   Интернет-банкинг
        -   Сбербанк Онлайн, Альфа-Клик, MasterPass, Промсвязьбанк

Дополнительные возможности
==========================

Терминал для смартфона

Бизнес выходит за пределы интернета? Получите карманный ридер, который с легкостью заменяет обычный POS-терминал.

Скачайте бесплатное приложение и вставьте ридер в аудиоразъём смартфона или планшета — готово.
Можно принимать к оплате банковские карты в такси, при курьерской доставке или в любой другой ситуации.


Инструкция
==========

1.  Подключите ваш интернет-магазин к системе Яндекс.Деньги (`Подключить <https://money.yandex.ru/joinups/?cms_name=cscart>`_).

    Информация для анкеты регистрации в системе Яндекс.Деньги:

    *   CMS: CS-Cart

    *   paymentAvisoURL:

        ``https://ваш_домен/index.php?dispatch=payment_notification.payment_aviso&payment=yandex_money``

    *   checkURL:

        ``https://ваш_домен/index.php?dispatch=payment_notification.check_order&payment=yandex_money``

    *   failURL:

        ``https://ваш_домен/index.php?dispatch=payment_notification.error&payment=yandex_money``

2.  Установите модуль "Способы оплаты".

3.  Создайте новый способ оплаты (:doc:`Способы оплаты </manager/payments/index>`).

4.  Выберите процессор оплаты "Yandex.Money" в окне редактирования способа оплаты.

    .. fancybox:: img/yandex_select.png
        :alt: Yandex.Money

5.  Пройдите во вкладку "Настройки" нового способа оплаты и выполните настройку.

    .. fancybox:: img/yandex_settings.png
        :alt: Yandex.Money Settings

    .. note::

        Для успешной работы с системой Яндекс.Деньги на Вашем сервере должен быть установлен SSL сертификат. Допускается использование самоподписанного сертификата.

Доступные настройки
===================

*   Информация - информация которая пригодится для регистрации интернет-магазина и работы с Яндекс.Деньги.

    *   paymentAvisoURL:

        ``https://ваш_домен/index.php?dispatch=payment_notification.payment_aviso&payment=yandex_money``

    *   checkURL:

        ``https://ваш_домен/index.php?dispatch=payment_notification.check_order&payment=yandex_money``

    *   failURL:

        ``https://ваш_домен/index.php?dispatch=payment_notification.error&payment=yandex_money``

*   Настройки:
    
    *   Тестовый/реальный режим.

    *   ShopID - предоставляется при регистрации интернет-магазина в системе Яндекс.Деньги;

    *   SCID - предоставляется при регистрации интернет-магазина в системе Яндекс.Деньги;

    *   MD5 shopPassword - необходим при регистрации интернет-магазина. Вы можете сгенерировать md5 с помощью кнопки "Сгенерировать".


*   Настройка Merchant Web Services (MWS) (:doc:`подробная инструкция </manager/payments/yandex_money/mws>`):

    *   Файл сертификата

    *   Пароль

    *   Отложенные платежи включены

    *   Статус отложенных заказов (заказы, ожидающие подтверждения)

    *   Статус подтвержденных заказов

    *   Статус отмененных отложенных заказов

    *   Включить возврат

    *   Статус возвращенных заказов

    .. `подробная инструкция`: mws.rst


*   Способы оплаты:

    *   Яндекс.Деньги

    *   Банковская карта

    *   Терминал

    *   Мобильный телефон

    *   WebMoney

    *   Альфа-Клик

    *   Сбербанк онлайн

    *   MasterPass

    *   ПромСвязьБанк

.. hint::

    Доступно несколько принципов работы исходя из настроек сектора "Способы оплаты":

    *   Если Вы отметите один способ оплаты, то при оплате, покупатель будет сразу направлен на страницу оплаты "Яндекс.Деньги" с данным способом оплаты. Таким образом Вы можете создать несколько различных способов оплаты ("Кредитная карта" , "Яндекс.Деньги", "WebMoney" и т.д.) используя один процессор "Яндекс.Деньги".

    *   Если Вы отметите несколько способов оплаты, то они будут доступны в списке для выбора покупателем на странице оформления заказа.

    *   Если Вы не отметите ни одного способа оплаты, то покупатель сможет сам выбрать удобный способ оплаты после перехода на сайт Яндекс.Деньги.

Результат
=========

.. image:: img/yandex_03.png
    :align: center
    :alt: Yandex.Money Checkout